內向嘅人適合做咩工？

我係一個內向又好鍾意思考嘅人。
而家份工嘅工種我其實幾鍾意，因為經常要用腦分析，但同時困擾我嘅係人事，我發現我冇辦法將自己嘅諗法有效咁present出嚟，因為自己面對住一班超外向嘅同事同上司，佢地全部一開口就停唔到，個個都想show off，而我本身對住d嘈雜嘅聲音會好敏感，好難集中咁組織自己嘅想法，然後present出嚟，
每次討論公事時，d同事都會爭住發揮自己嘅口材，但我發覺佢地唔會理講出嚟嘅野log唔logical ，總之永遠搶左嚟講先，唔會有人會耐心聽你講野，搞到我冇辦法傳達到自己分析後嘅結果出嚟，明明心底裡面覺得佢地講嘅嘢好唔合邏輯，但偏偏就有其他人buy，冇人反駁，而我好想反駁，但一開口未講完就俾人搶左嚟講可能我口材唔好冇人想聽我講野，其實單對單而對方又唔搶野講時我係可以好清晰表達自己觀點，但當一大班人討論時我就覺得好辛苦，個個搶野講，冇人會用心思考你嘅論點，只會爭住講自己諗法去表現自己，其實佢地知唔知咩叫尊重？可唔可以聽晒人講野先？個個都想爭住表現自己，又以為自己最叻？最搞笑係當老細講野時，即刻個個停最落嚟做返個聆聽者，然後就唔理三七廿一爭住附和同擦鞋其實係咪間間公司都咁多呢種人？好討厭呢種職場文化。

最撚憎啲內向同事，講句嘢陰聲細氣咁

幫樓主推下，希望有人認真幫樓主

內向唔代表講野陰聲細氣

關你撚事呀

it狗 大家都係咁毒

自閉仔係現今社會適合重刷

現今社會唔駛太高智商同能力 需要社交技能

內向真係講得好聽咗，根本係唔識同人相處，自我中心，社交障礙

諗嘢慢，講嘢慢，口窒窒到人地都唔想聽，做啲唔撚出聲嘅工啦

做開咩工種

你班友好仆街
你去做science research吧啦
全部都係D咁既人

最中意内向男仔

就係你呢類on9仔成日覺得自己好醒，以為人地唔爭住講野就等於諗野慢、講野慢同口窒窒。事實係你呢類on9仔唔經大腦就講d完全唔make sense嘅廢話出嚟
其實人地唔出聲住個腦係諗緊你條on9仔有幾on9又廢時開口攻擊你咋，

做作家

我覺得兩者要兼備

同法律相關嘅

真係慘啦要用到腦海present 法去諗人地有幾唔make sense 點解唔開會同人講，要係個腦自己諗咁撚柒 ，毒撚做嘅嘢正常人好難明

你唔經大腦就將d野講出嚟緊係唔會明
人地諗緊講出嚟會hurt到你仔傻仔咋

*條

司機

一齊寫爛曲丫

我都係咁, 諗到識飛但唔識講野

見你打段字都幾清晰表達到想講既野 但係又唔敢開口講

雖然我又唔係想攻擊巴打你 不過你肯定自己唔係毒到唔出聲/keyboard fighter?

IT

寫code寫到咁上下你都要識講野做下project management啦, 除非你成世唔升寫code

到你有日開始做人阿頭或者做管理時就會知點解說話主動既人優勢係邊

好撚驚比你hurt 你連講都唔夠膽呀廢柴 重懶有道理話唔想hurt人，精神自瀆夠未呀豬dum兜

同埋要同d客或老闆解釋點解某某功能要寫咁耐同埋難度
唔係d客會以為禁幾粒制就做到

諗一句好似topic sentence or even click bait咁
講完一句全部人靜晒
你再慢慢elaborate咁得唔得

用電腦賭馬。

專業判斷只係講返平時諗d乜
內向姐，唔係低能呀嘛
諗野都有language架嘛，做乜講唔返出黎

利申定先：非攻擊

樓主隔住個Mon打到咁多字，但平時講野係咪連上面三四句都講唔到出黎？

搞清楚，毒同內向兩樣野黎。以前見唔少人都係好有諗法但永遠講唔到俾人聽，出去食飯落order 都口疾疾，仲一路認為係人蠢聽唔明，唔認自己毒果啲人。

記住內向有得醫，毒係好難救

工廠保安 超市保安
貨倉保安
地盤佬

睇下本書Quiet: The power of introverts in the world that can’t stop talking你就會明點解咁多人爭住做外向人爭住講野 又可以了解下內向人既優點同不足點改進

你個情況係就算你好勁但講唔到出來係無用 你唔需要好叻present都最小要表達到 呢個係基本

好心你理解能力咁差就唔好衝出嚟7啦，我有話過自己唔敢講野咩？我講緊我一開口就俾你呢d懶醒又唔識尊重人嘅人打斷呀。

唔該唔好再無限幻想啦，以為內向就代表唔識講野同唔敢講野，唔係個個好似你咁淨係諗住博出位，連最簡單嘅聆聽同理解都做唔到，又唔介意自己講出嚟嘅野咁低質架，你呢d人根本連最簡單嘅溝通都做唔到。唔該你真係唔好再講野啦，真係唔好出聲學下人地點講野點溝通把啦，連我呢d內向撚都不如d外向撚睇到你講d野心諗：「咪撚影衰我地」添呀

你錯啦只要轉數快識講野就夠
至於智商同能力...你咪做做野個個咯
人出口你出手

老細放篤屁
成班細既爭住埋去索
"哇咩味黎架，咁香既，咁大個仔都未聞過"

而你呢個內向撚口直心快
"哇屌，邊撚個咁臭，食左老鼠屎咩"

跟住你就會比人圍插
"下，咁香你都話臭"
"Peter仔，你要驗驗個鼻喎哈哈"
"陣香味搞到我集中唔到"

我喺單對單嘅環境係講到出嚟，但係一大班人嘅時候就永遠涉唔到位表達意見，俾人感覺好靜同參與度好低

其實一直諗緊
係咪就係呢種垃圾文化係阻礙住人類文明既進步

陰功囉，我諗你唔知自己衰喺邊，點解冇人想聽你講嘢 啱啦，一世唔好知一世做傻仔比人恰啦

老細指住隻馬話係鹿
你唔通夠膽死當面話係馬咩

認同樓主，但係現實就係咁，你講得比人慢，你就洩底左。因為人只會記得開聲講嘢嗰個

屌你老母D老屎忽以為自己大聲過你就有道理

殮房

我唔係唔敢講，但總係冇機會講
如果有人問我意見又俾到時間我，我可以思路好清晰咁組織自己嘅論點再講出自己嘅睇法
但係一大班人時我會覺得一人一句好煩擾，根本個感覺係個個爭野講，冇人係深入探討緊個話題，所以我會唔想講野想快d完結。

我知道個優勢喺邊嘅，起碼俾人感覺有自信d。
但總係覺得要刻意主動去表現自己好造作

咪就係講緊 點解人類文明會墮落到講事實竟然要需要有夠膽死呢種勇氣既局面

lab
做研究寫paper

幾好吖,唔似大部份女仔一樣咁膚淺

內向男仔好d

要改變自己性格啊
我自己都係一個好內向ge人黎咖
打字 send信息果d係完全無問題
但一講到要同人social真係好難
但其實真係識人好過識字
我平時d同事都好多野講
我會由佢地講 自己會係隔離思考
如果佢地問到你 先答 呢個時候係佢地最有耐性聽你講野
唔需要特別show off自己
不竟我地唔係呢種人
最緊要做任何事 活係自己個舒服世界裏面
唔洗轉工咖 因為差唔多份份工都同人事有關係
轉左都無用
唔敢面對面講 就ws講啦
番工始終都係番工 唔洗特別話要拉攏邊個

例如呢？可唔可以俾d例子？
有時想慢慢elaborate時未講完又俾人打斷
有諗過大聲講我未講完但場面已失控

內向撚,做飲食慘過食兩夠屎,想做啲搞創作嘅工又要睇學歷.
ps.有諗過自己做拍片搞創作啲嘢,最想就係拍一套屬於自己嘅電影

以為自己開post
成日聽到人講嘢一係唔啱logic一係就係廢話
但偏偏呢啲人就俾人覺得好識得表達自己喺社會（香港）好吃香
覺得自己只係講嘢精簡啲就俾人感覺內向唔識社交
定係社交就係由無數廢話建立？我真係睇唔透

答返樓主
我做緊it9 覺得it同事講嘢都make sense啲
相處幾舒服

我都明白你既諗法
咁最後個句「根本個感覺係個個爭野講，冇人係深入探討緊個話題，所以我會唔想講野想快d完結。」

照住做左咪已經岩 職場文化係咁 你想改變佢 除非你做老細

邊行？
開會打斷人咁無禮貌應該公開試oral 同大公司group in都過唔到喎

而家係你唔明自己衰乜

可以學左分段先

我唔係講野口窒窒嗰type
但我自認係唔太鍾意開口講野，係工作需要先逼住要講，咁算唔算毒？

有冇同事覺得你好老實？

內向嘅男仔如果要識女朋友,佢哋都會搵個有深度嘅可以討論深層次話題嘅人,如果係有睇書嘅就更好喇,淨係識飲講食嘅呢啲唔會長久嘅
利申 就我個人而言

圾垃文員 利申做緊

有時真係要睇下面對咩人，我對返d內向嘅人真係易溝通好多，起碼佢地真係肯聽我講野。
可惜職場上大部分都係外向人，真係覺得好攰

It狗

我都俾人話過轉數快但只限於一對一對話
唔知係咩定義？我自己覺得隨口up搶野講但又唔make sense嗰d唔叫轉數快。
當然都有d講野叻做野叻嘅人存在，呢d人就算外向我都真心佩服，可惜數量好少，大部分都係擦鞋仔

咁同事肯唔肯定你嘅工作能力先？

看更、的士司機、巴士司機、IT仔

冇錯，好撚反智

你而家做邊行先得ga??
行行都唔同
做sales, marketing 以利益, 著重結果行先既行業, 要外向+aggressive+打打殺殺搶薑好正常, 不過做人太aggressive又唔識做好self protection有好有唔好, 有利益既野就自自然然會有同利益既敵人, 會樹大招風招惹禍患
冇利益咩都aggressive? 不如內向好D, 起碼份工長命D
做人最好不好做no.1, 做no.2, 做到no.1都要自貶, 扮都要表現謙虛d, 否則份工命不長

不過會乞食

同埋記得最大聲嗰個
佢地角度係大聲等於有自信有道理

毒撚 內乜向

係好撚憎老屎忽，明明已經脫晒節

內向同外向都係正常人，咩叫內向有得醫

我都以為自己開post呀！！最慘係我地經已唔鍾意講廢話，仲要唔八掛，因為明白每個人都有自己一個空間，唔會問人太多私人嘢，搞到好似同人好難建立bonding 無咩話題咁...

認同，毒撚同內向係兩回事

巴士佬

內向係求諸己，唔係樣樣嘢都屌鳩人哋乜乜乜，話人哋點唔好法

但係次次要等佢地問意見先講就俾人話被動

科學家

所以高手係唔會比人感覺造作而係感覺積極主動

研究生
博士

毒撚都唔等於係內向,見過啲外向型嘅毒撚講嘢on99以為自己好風趣,除咗動漫之外就乜柒都唔識

想知樓主咩工種可以經常用腦分析

能力基本就得

最緊要社交

簡直知已，講中晒我心聲
我都覺得it人講野冇咁多雜質，又冇咁功利，自己都接觸過it人，都真係溝通到，佢地多數爽快好多，做到就做到，做唔到就做唔到，唔會同你吹水講廢話

以為個post係自己開

freelance

我明白你可能覺得其他人講既係廢話，但事實上係職場上communication skills同social skills都好重要 即係如果你有好logical既諗法但大家開會時你又唔表達唔到咁其實你諗到同諗唔到有咩分別

不過每個人本來就長短處不同，如果你覺得真係無辦法既話或許teamwork既工作唔太適合你，或者睇下有無辦法令自己去到更優秀既公司

所以內向同外向唔係討論重點

標題應該改為咩工啱毒撚做！？

Lm

我覺得你講嘢好多雜質，講唔到重點

作家？寫劇本？樓豬文學得唔得㗎

好多野都係訓練出黎

明明自己講野唔夠人黎就懶清高唔講野

好多都岩 不過最好唔係香港

內向唔係問題，最緊要夠膽講野

一個人係內向都可以有條理地表達自己
例如有啲作家面對面講嘢1999，但有枝筆就掂；
有啲人就無論揸筆定講嘢都1999

樓主你好明顯係後者

搵啲唔洗點見人、唔洗對客嘅工啦
例如做lab 做IT 嘢

IT9唔係話做就做，要有天份

知唔知韓非 點解死？

唔八掛都係死症
但如果啲bonding淨係建立喺八掛同講是非之上我寧願唔要

我係一個內向又好鍾意思考嘅人。

same

社會垃圾，快撚啲去上水火車站跳軌啦
講撚緊你呀會員申時行(#189163)

不過而家試下欣賞人都釋懷咗
雖然係講廢話 但好聽啲講就係吹水叻
咁都係一種技能 都係佢叻仔吖
社會由唔同種類嘅人組成嘅
最緊要搵到自己嘅位置

016，麻煩你

做教授都要 r funding.

利申先 no offence 只係講我睇到既野

成個post就係見到樓主係自我中心既人
睇唔起其他人
覺得自己既諗法係高過人
口裏話唔想反駁人
但事實就係怕羞唔敢講出黎
結果無人知你諗法
深深不忿 就覺得係人地唔俾機會你發表意見

我覺得好多時傾野就係要咩都講下up下
有時反而係minor野先刺激到有新既idea 再一齊brainstorm
咁睇黎樓主就係唔岩做group work既工
圖書館/research/it/保安嗰類可能舒服啲

我都係內向受唔受媾

講野定做野?
唔撚洗下下講下話

成績係做出黎，你講得多因住人地抄埋你橋到時你仲傷心

對佢唔洗no offence嘅，樓主擺明覺得自己懷才不遇啲人，呢個世界冇死錯人嘅

毒就毒啦

覺得佢似假膠多D，仲要驚死人唔知

係佢眼中可能覺得自己黃種人特別低賤呢，所以先奶白人鞋底

我請你,PM

我覺得前提都係要靚女

邊得來咁多外向人 其實只不過佢地慢慢知道懶係外向著數d咪成日搶住講野 講又聲大大 雖然多數都係9up

但如果遇到好公司上司自然會知道你係咪掂
因為如果你係掂既自然即係幫到手做到野
前提都係最基本要表達到 唔係無人知

內向人都有好多出名既人bill gates, warren buffett, elon musk.

Trust me放低keyboard後你無咁酒脱

懶鳩叻喎屌你老母

真係好懷疑你係咪假膠，分幾個ac黎回樓主
講埋曬D反智嘢

其實係你唔識做戲啫

殮房、圖書館、清潔

Tg?

tg: hugo1991

好多paper work都岩

教你一招
開會只需要霸氣咁講一句
YOU NEED TO SHUT UP AND LISTEN TO ME

不如你講多啲？
得論點無論據 唔知你想講乜

又一個懷才不遇
肯講已經贏，咁你咪學囉，練到講到囉
見到現實係咁，但又要堅持自己，心諗遲早一日有人欣賞，有人會俾我贏既，係呀有呀 但一定唔係你囉

老綜

老老實實 三人行 必有我師
知自己不足咪學下人地優秀既地方
相信好多人都有樓主相同睇法
但人地唔會收埋自己
相反係要向他人學習
佢係都要自覺與人不同
最終一撚定比人杯葛

內向其實唔係好適合返工

我都唔識，鳩嗡only

其實好多人都係好似樓主咁
但人地肯練肯講，融入到職場
樓主就以為自己好獨特

Ok我當你真係好醒好特別，但你都識講自己表達唔到
咁人地點會知？老奉要人了解你咩，公司唔係你老豆老母，唔會理你內心點諗，總之你做啲咩出黎人志就當你係咩人

平時你內心可能好多諗法好完美，但唔表達出黎，對其他人黎講你只係隻唔出聲既毒撚

做吸屎人, FG 30K+

開會無非都係吹水同present, 內向人吹水唔叻就係present 上落多d 功夫，做多d research. 我都好內向，但係我熟ge topics 上我講野可以快到停唔到。

我覺得一開波練單對單練講野先，因為唔會有人爭野講，你都可以約d 唔熟ge 人出黎傾計，可能係同事，或者linkedin 上search d 有common background d 人黎吹水。

吹水技巧方面，你可以試下約d 行外人黎傾計，因為對方唔會知你講ge 野岩定錯，你慢慢就會get 到d 外向撚點可以鳩吹無極限。

講到底香港都係行內人呃行外人，然後唔同行業互相鬥吹水。有d 門面野一定要做ge.

哲學家

做翻譯 全日講唔到兩句野

哲學家算唔算一份工#ass出出下書都有錢收

政苦工。

咪即係毒撚

同樣都係內向
中意沉醉創作同寧靜環境
返工係designer戴住耳機做公司野
放工係artist搞自己作品
自己一個出面住
公司又唔多野講
試過成日一句野都無講

內向人注定俾世界淘汰

做lab

全職trader

要搞清楚內向同唔識同人相處係兩回事。內向嘅人通常會自小因較少同人相處而冇咁識同人相處，但係如果肯刻意學習其實學得番。

但內向嘅人要同外向人睇齊通常要技術層面、工作能力贏人，其實好公平，因為大家都有24小時，當外向嘅人同人social，你應該埋頭苦幹溫書鑽。如果有人又外向能力又同你一樣，証明佢本身叻過你，輸俾佢係正常。

通常一個社會最頂尖嘅人才都係內向嘅人，但係我地眼中嘅事業成功嘅人只係次一等果堆，而果堆多係外向。

樓主串人定你地串人，一眼就見到。清清楚楚你仲話樓主睇唔起人，自我中心

入政府做文職，例如aco
人工係好底，但固定跳point
入得政府做文職ge9成9都係內向，加無能力ge人
所以唔洗擔心人事

做工程

政府工先多人事關係呀，就係知你走唔到，專登玩鳩你

派到啲對人位counter位，真係唔知喊好定笑好啦

乜依家靠支筆搵到食嘅咩？

根本政府工先係最煩

聽天由命，派倒e d 位其實當係訓練姐
同埋最多咪攪申請手續，重覆野來，
又唔係要樓主佢去推銷
重覆係重覆，起馬迫倒樓主開口

你係咪律師行做 轉做in-house得唔得 我通常一日講唔夠十句嘢 有時嘢都唔使講

政府其實更加小圈子同辦公室政治，睇吓之前啲高官就知咩事啦

咪玩啦
內向唔識social , 做工程死鳩梗
依行識人好過識字，好多嘢都要私下傾好先拎上枱

返工其中一套skillset係要有良好嘅溝通技巧，內向唔代表個人唔識溝通。樓主係以為自己因為內向職場上遇到障礙，其實係佢自視過高，覺得自己好撚醒，同溝通技巧有問題所致，關撚內向事。

有時好想靜靜地諗野 唔理人
實俾人覺得串 冇禮貌

唔知同你算唔算差唔多
但我有興趣既野又可以好健談

屌 似我

it狗要做上去都要talk得

上網講就兇狠
現實
：Er...就係你呢...
老闆：得喇唔洗講，啊 ，之後單project你跟，得閒教下 啦，好似咩都唔識咁

殯儀講左未

樓主試下做就知自己岩返咩工

你以為啦 package包裝得好識得make noise先易攞funding
不過好啲嘅係你真係好有料出到靚paper嘅話都唔驚冇finding (不過真係要好勁)

似係啦
就算內向但又真係醒既人係會觀察自己性格上有咩缺點然後解決
你幾時見bill gate 唔識present 同social

其實都係想你哋班on9仔講到無point先繼點擊破

推

所以結論係樓豬係一個內向但唔識思考既人
但以為自己係內向但好醒既人
唔係話樓主蠢 只係自視過高

做廚師，專心做自己野就得，唔使理其他人

咪ff la

你睇清楚樓主開post第一段野
佢話佢表達唔到意見
係因為成班同事太嘈 唔識尊重 懶醒 刷鞋 show off
成個討論唔夠logical 無人思考佢講既野
之後就鬧哂成個職場文化
提都無提過佢自己本身有無問題
總之就係環境既錯

想問下你返緊咩工呀

最撚驚懶鳩叻嘅同事

教書 補習 有你講冇人講

我同你嘅處境有d相似好明你嘅感受

其實內向既人聆聽能力好好
依家成日講leadership要有listening skill
你識得聽晒大家講野 歸納到point 更加幫到件事
有時發言係重質不重量 你一句野一語中的就已經好眼前一亮
唔覺得多野講 等於勁 講D野廢 仲晒大家時間聽 - -

又唔係好嘢,f撚?

第一眼睇錯左內地人適合做咩工，諗住答清潔工
Btw, it dog

內向毒撚

其實有種人係好少出聲
但每次一講野都令人覺得好有道理, 一針見血咁
久而久之每次佢出聲大家都會留心佢講乜
樓主話成日俾人打斷會唔會係你自以為講野有point但其實組織得唔好
講完一輪人地都唔係好get到你up乜
自然就次次都俾打斷

利申: 兩種人都見過

樓主講既嘢感同身受，點先擺脫到毒L性格

老實講 幾叻都好 表達唔到出黎俾人見到你叻
就好似一個性格好既醜女 搵男朋友 男仔第一時間都會睇外表先會地理性格好唔好啦

除非你自己做老闆做決策

內向人做緊護士
對病人同家屬反而ok，有d 仲有傾有講
對同事真係有d 無力，依行又多八婆

屌你老母

屌你老母個老母

政府工應該幾岩樓主
private firm係要懶係social懶係chill懶係有teamwork嫁啦...特別係mnc

溝通能力太重要

多數做文職，但係最開心係做飲食serve客嗰時.......唔知點解，可能覺得扮外向好有成功感

拓海

工程

所有野都係訓練出黎

今時今日要我上台present我依然會食螺絲
但圍住一堆同事講野又冇野

我唔多講識講野但成日要在老細面前發表意見

其實內向既人present能力都會比外向人強。因為present 都係諗過度過先講，而內向人思考都比外向人有深度。所以我真心唔明你點樣中意思考但又唔識present ，除非你思路不清又或者思考內容係無法用語言表達。

平時內向
但要上台演講果d 就一d 難度都冇

多謝上面咁多位嘅意見先，都想續一回應你地，但要等我有時間先..

暫時喺度做個總結-
其實睇返呢個post都見到原來香港有唔少內向嘅人，至少好多回覆都見到大家有相同經歷，但點解我職場上見到嘅都係d外向人居多？可能係外向人忙於應酬根本唔會在意呢個post啦。

其實我都想問下內向嘅大家平時返工會唔會因為自己內向嘅性格而受困擾？
其實我開呢個post純粹係壓抑得太耐想發洩下，打段野嘅時候都冇咩點組織過就講晒自己當刻嘅感受出嚟，可能大家會睇得比較辛苦唔明我想表達咩，anyway欣慰嘅係我都搵到唔少同道中人，起碼仲有人明我感受先

雖然我topic問內向啱做咩工，但其實講到轉工我暫時應該唔會住雖然做得唔開心，但始終份工係我嘅理想職業，對佢仲會有期待，而且以我性格，應該去到邊度都會遇到同樣問題

上面有人提到我係d自以爲懷才不遇嘅人，其實我又未至於覺得自己懷才不遇，最起碼我跟過嘅幾個阿頭同老細都認同我嘅工作能力先，不過我承認我係有不足嘅，始終冇人係完美，而我都會覺得自己唔鍾意講野嘅性格的確係我喺工作上嘅一大阻礙，你話我冇意識到自己問題從而去改善咩？其實我一早已經知，我d阿頭同老細亦都有提醒過我，佢地都話我做野其實好過好多人，不過真係要講多d野唔係好蝕底，我因為呢份工作其實已經逼自己講多左好多野，不過你估性格真係咁易改？我所講嘅講多左野都只係局限喺工作交流上，講到social我都真係自認未夠班。

而我發覺通常識得social識討老細歡心嘅人都真係好叻吹水，亦都好aggressive,好識爭取機會表現自己。而我本身算係一個幾唔aggressive嘅人，好似與世無爭咁，成日俾人話我被動話我乜都唔care，但我內心其實唔係咁樣諗，講真你話開會插唔到口其實我原本覺得冇問題，人地想表現我咪由佢講囉，我仲有其他途徑去證明自己嘅價值，但問題係其他人包括老細覺得咁係問題，佢地覺得咁會對我事業有影響，但當佢地係咁push我想我改變嘅同時我又覺得好辛苦，又會諗點解其他人咁容易做到而自己唔得，所以先會感嘆自己適應唔到呢種職場文化。

上面有人話我自認好獨特覺得自己唔需要改變，其實我反而覺得我係嘗試去改但能力所限，做唔出咁主動搶野講或者擦鞋呢d行為，而我唔係喺度賴，我只係感歎點解職場上會有呢種歪風存在而要我地去盲目追隨呢？

內向既人
係mkt 公司做緊
老細又係sales 好辛苦

內向既人都可以aggressive 可以刷鞋上位

唔一定要用把口 可以用分析用數據說服你老細

只要中point就勝過千言萬語

已經被訓練到講嘢要一嘢講重點
唔好有多餘廢話

你咩學歷先?

做車長十個有九個都唔乜點講野

內向外向只係基本性格分別
傾向內在定外在
各自有優勢但唔等於能力
內向人諗野仔細，外向人就做唔到諗野仔細？
外向人擅於講野，內向人就一定唔識講野？
單憑內向外向就斷定人地的能力，未免太武斷

同道中人
利申做it

公司多人，diversity高，成日強調要營造一個inclusive嘅環境，唔同嘅人都可以舒服咁相處。外向內向都只係性格唔同，搞到因為返工要特登改變自己性格/扮外向，勉強自己其實係一件好無謂嘅事，亦都會降低工作效率。bias亦都可能會請人嘅時候流失好嘅candidates等等各種原因

上面咁多巴絲打都講咗，IT呢行比較接受唔同性格特質嘅人。畢竟呢行工作內容透明，員工能力一睇佢啲design同code就知，冇得呃。大家都見識過非主流性格但有能力嘅engineer，識互相尊重吓

平時同同事/上司相處都係簡單直接，唔洗擦鞋，冇得齋吹。得就得，唔得就唔得，唔知就一齊研究下

所以話IT呢行其實都唔錯
樓主要轉行嘅話考慮吓

做home office

Sorry 我比較懶 唔想查

其實平面設計屬唔屬於IT?

仲有咩係屬於IT 除咗電腦程式之外？

跟據選立法會功能組別有投票權嘅紅底學會標準
返工用電腦就係IT

其實Design好少叫自己做IT㗎？起碼未見過
不過IT公司好多時都要請designer，一係就細公司外判

it大概可以分software engineer, hardware engineer, it support/operator, devops, PM呢幾類？請其他巴絲補充

IT基本上實有人奇怪過你
所以自己有少少奇怪都唔洗咁驚

有無人係內向加右腦發展
可唔可以講下返緊咩工？

lm

你適合做派車

it9

咩工都得啦，搵個外向老細/同事拍住上

只要上到最高就可以咩都唔理

識present太緊要
呢個世界冇人會好認真去聽同分析你講的野
特別係每個人都有唔同意見的時候
老細個腦亂到仆街 仲得閒慢慢整合你講乜9咩
你講野有技巧 夠深刻 留到起老細個腦度就贏
Present得唔好 人地左耳入右耳出 哂氣

其實內向唔等如怕醜
巴打應該係Outgoing Introvert，人少少可以高談闊論，成班人開會傾野通常慢慢聽，等到最後先出聲收人地皮個d？因為我係咁

另外仲有Shy Extrovert，都好似，但主要分別係Introvert對住成班人既環境會好快攰，要獨處先可以recharge，但Extrovert就越黎越精神，你叫佢自己一條友實悶死

好多改變世界既人都係Introvert，因為心思較細密，可能做前線如sales之類會蝕底d，但領導角色，內向既人係勝任有餘，你諗下，一個剩係有我講無你講既老闆好，定係會聆聽員工諗法既老闆好？

著名Introverts: Albert Einstein, Bill Gates, Steve Jobs, JK Rowling, Mark Zuckerberg等等

creative/ media / design / art類會適合

做緊

內向既我做緊地盤

係你d 同事on9唔識尊重姐, 唔關你人格事

冇計，不嬲低質嘢都多人即刻明多人認同，又個個都諗到。
腦細低質冇計

有無方法入到行？ 唔通又再讀個高級文憑

利申 大學酒管畢業

Design/media行業都係睇portfolio先請，學歷唔係最重要，乜都唔識只可以做intern入去學野，但通常都無人得閒慢慢教你，你可以試下自學一d基本software先，跟住邊做hotel試下幫佢地做下d細design先，poster/leaflet/flyer之類，酒店好多機會做design野

我都希望係咁 .. 想問你做緊個份 舒唔舒服？ 多唔多時間一個獨處做野？ 多左好多機會發揮創意 比一般外向人更有優勢？

lab

做lab 單調又重覆既野 啫係化驗 IT 測量果d

Hr Payroll

同意，而且性格係冇得改變，你只可以假裝成另一種性格，例如內向扮外向

我都係，啲同事圍埋講是講非時我永遠唔會參與，另外我都唔鍾意同同事講自己私事，所以真係冇咩話題。

好高難度架

或者咁講，可能我開會冇其他人咁主動會搶野講，但唔代表我唔想表達自己嘅想法。
只不過可能係我嘅skill唔夠唔識得為自己製造機會去講。

但好老實，真係好唔鍾意啲人為講而講，明明句野講出嚟係唔合邏輯或者已經離題，都要夾硬搶嚟講，令成個討論都變到好低質。

真正叻嘅人我會欣賞同尊重，仲會從中學習。

其實我一直覺得外向同內向唔應該係對立，無論內向外向都會有能力高低嘅人，外向嘅人一樣可以好有學識好謙虛，同時仲可以帶動到其他人。

我認同吹水叻都係一種技能，但唔可以過火，識過一個阿頭係好talk得，但做野就一般，不過佢真係好識得同人相處，同埋佢有種氣場係可以影響到成個氛圍，令其他人會樂意喺佢帶領下工作，呢種人我係佩服嘅。

我諗你理解錯左我所講嘅野，我針對嘅係職場上要表現出積極主動先代表你做到野嘅呢一種文化。

我唔係話所有其他人講嘅野全部都咁低質而自己諗嘅野先係最高質。
我只係將自己所觀察到嘅職場現象講出嚟，試問從來冇經過思考而衝口而出嘅說話又點樣可以達到討論嘅效果呢？

我唔係話你每句說話都要諗過度過組織好晒先講出嚟，但都唔好太流於表面，例如一口就話人地嘅做法唔啱，但又唔解釋點樣唔啱，當人地試圖去解釋時又唔俾人講，又或者扯左去第二度。

呢條友擺明搞事，覆佢都浪費時間

我都覺得係，係個文化逼你要懶積極懶主動。
正如我啲阿頭都成日苦口婆心叫我要主動啲唔係會好蝕底。
我都明白有時為前途著想係要妥協嘅

我以前真係咁諗，覺得自己嘅努力人地會睇到，所以一直默默做，唔會刻意去扮積極，
而家都開始覺得自己錯晒，不得不承認原來好多人都係好敷淺。

我又冇自覺同人唔同，只係仲學習緊去適應個文化啫，你就當我學得慢啦

我自問自己對有興趣或者熟嘅話題都可以好投入同口若懸河。
你嘅建議都唔錯，我自己對住啲唔熟嘅話題多數聽人講，好少參與，所以訓練不足。
我諗我都要訓練下就算面對啲唔熟嘅話題都可以吹到兩嘴。

我同你好似，好鍾意靜，覺得冇干擾情況下個腦係最清醒諗野特別有效率。
我試過喺公司太嘈太多干擾，搞到成個朝早都做唔到野，lunch後放左半日sick leave等啲人收晒工先返去做野，結果啲靈感出晒嚟效率高勁多。

你嘅分析都合理嘅
咁如果一個外向但工作能力較低，一個內向但工作能力較高，你覺得公司會升邊個？

同你一樣，我喺公司鍾意唔出聲自己做野
但係對於有興趣嘅話題或者同自己啱傾嘅人又會好多野講

佢地唔會關心自己有冇point,因為根本冇人care佢地有冇point,總之搶左嚟講先，邊個最大聲咪邊個贏

我係怕講多錯多
講得直接指出問題 又會得罪人
講到兜幾個圈 人地聽唔明唔改
最差既情況係講得直人地都唔改
人又得罪左 情況又差左

我都係將我平時觀察所得講出嚟，呢種職場文化的確有問題，個個爭講野，人地未講完就插口冇問題？刷鞋冇問題？講野唔logical冇問題？

呢啲都係我從日常觀察所得，你可以唔同意，但你唔係喺我公司做，你都唔了解個情況你又點樣唔同意？同埋我做咩要提自己不足？冇錯每個人都有自己嘅不足，但呢個又唔係我開post嘅重點，講嚟做咩？

我純粹想表達自己適應唔到呢種文化，同埋我淨係話自己公司係咁，咁樣又叫做鬧晒成個職場文化？

同道中人，咁你老細有冇叫你開會唔好咁靜要參與多啲？
我心諗：街市咁點參與呀

醫生

佢地而家就係咁，十句野九句係廢，最後都達唔到結論。
我都想聆聽佢地講野，但根本佢地嗰種討論方式係毫無效率，都冇認真去探討件事，純粹係為講而講，為反駁而反駁，同埋只偏向盲目吹捧所謂權威人士（例如老細）嘅意見，完全達唔到討論嘅效果。

佢地唔係淨係打斷我，係每個人講野都打斷，除左啲老細同有江湖地位嘅Senior。

咁除左開會，我都會做presentation同單對單同老細匯報嘅，呢啲情況我覺得自己表達冇問題

同事好多時真係難搞過啲客，起碼啲客唔會咁虛偽先

我如果準備充足上台present同面對老細都冇問題
但圍住一班同事講野真係要視乎班同事質素

個老細睇唔清楚D人 就走啦
跟佢冇好下場

我唔係唔識present,我單對單或一個做presentation唔會有問題。但問題係佢地開會成日好似街市咁，你一言我一句，個話題跳嚟跳去又離埋題，有啲講野又自相矛盾。

我鍾意思考嘅意思係我咩都會諗左先講或做，同埋好多野我都鍾意深入去探討，唔鍾意人地話係咁做就咁做，我會去諗背後嘅原因又或者有冇更好方法去做件事。

我覺得自己本身個思路都算係清晰嗰種，因為當有時同同事傾野（單對單或3-4人），我講左啲意見出嚟，佢地都會覺得叮一聲咁，仲話我好清醒同埋concept好清晰。

咁真係會架，有啲人係接受唔到其他人意見，淨係鍾意聽啲好聽嘅說話。
所以我都係靠平時觀察，如果知道條友係肯接納意見嘅我先提出，其他嗰啲我就唔會出聲廢時得罪人。

咁又唔駛走人，我唔係跟死一個老細

我係內向+好唔aggressive +好唔鍾意擦鞋嘅人

我就係鍾意用分析用理據去說服其他人嘅人
但係我明白把口present得好都好緊要嘅，而家都訓練緊自己口才，其實口才好其他人對你印象真係唔同啲。

屌好同意 有啲人一齊做野果陣成日淨係想show off自己 根本冇諗過件事work 唔work 自己講嘅野係咪logical

你都講得啱，但我啲阿頭話我太內向變左令人覺得我太cool又唔夠積極主動

我都覺得公司啲it同事同我性格好似，同佢地幾啱傾。
好羨幕你可以身處咁嘅工作環境，唔駛刻意去改變自己去迎合個環境，感覺會舒服好多。
咁你啲上司係咪都係內向所以會比較了解你地？
我以前都跟過個內向型老細，佢好理解我，感覺好舒服。

可惜我冇呢方面嘅專業知識轉唔到行。

鬼唔知咩？

你講出左個重點，呢個正正係我所面對嘅問題

我連最後尾收人皮嗰下都做唔到，因為個討論已經離左題而我都搵唔到位去做個總結

我係對住成班人會好攰好想柄埋一二邊差電嗰type

其實外向內向唔應該係對立，只要有能力，兩種性格嘅人都可以做好一個leader嘅角色。

但係如果我去老細，我一定唔會用一個人表面上係咪主動去判斷一個人嘅工作能力，亦都唔會逼一個內向嘅人去social。

佢地都係想迎合個公司文化，如果佢地唔搶野講就會俾人話唔夠積極投入參與度低

想知樓主幾大

兒子

認同老細質素都好重要

真係好多呢啲人，當一間公司充斥住呢類人嘅時候，學上面巴打話齋，老細夠唔夠英明識唔識得睇人真係重中之重。

同上司講都係嫁
又要好似細佬哄下
又要必要時直接講問題
郭奉孝咪係個好例子

20尾

好睇個上司咩人，有啲一言堂咁我就話之佢

睇你同佢交情
睇佢係咩人就唔止
睇佢果陣咩情緒

唉 好煩

樓主好撚被動
你講句：「唔好閘住先聽埋我講得唔得」咁樣得唔得？
你有冇為表現自己而爭取過？

如果交情好嘅多數肯聽你講
睇情緒都真係要，要搵適當時間講

真係好煩，識睇人眉頭眼額好緊要

你要有勇氣
你係咪真係想公司好想顧全大局？定淨係想成間公司顧及你被動嘅性格然後問「樓豬兄，請問你對今次個project 有乜高見？」咁樣？

我同d 同學講話我仲未適應個社會
佢地：,仲話見我算正常估唔到

係香港 忠直d 單純d 都好難撈
一係就番工戴面具 好辛苦

如果有驚世之才 人地真係會咁問
最弊大家都咁平凡 要鬥搶fo 先得
咁即係識表演做戲優先
睇個人想唔想隨波逐流

歌手

揸巴士

唔識表達呢種垃圾性格真係死罪來
利申:個人內向諗野又慢

你啱啱畢業？我啲朋友都傾向內向，同佢地傾佢地都會明，不過大家都同意係有需要調整自己心態去適應個文化。

見有個舊同學好聰明讀書好掂，但佢比我更加唔鍾意講野，而家佢喺職場上都比同期嘅際遇差。

唔係 都做左7年全職

好睇老細/上司係咩人

我覺得你唔係內向問題
係你頂唔順公司d文化
開會講真多數都係無結論 都係個個係老細面前扮野

老細少少內向啦

不過唔係每一team嘅老細都係。其實做manager都係專業嚟，就算外向manager，都應該recognize唔同同事嘅性格特質，俾倒個舒服嘅環境下屬maximize output，唔係老屎忽摔下數就得

我幾好彩公司所有manager都要受呢方面嘅訓練

樓主有興趣嘅話，其實做IT又唔一定係要落手落腳做寫嗰個嘅，好多公司都要請project manager, product manager, tech writer甚至乎operator同admin，都係其他入行途徑

it dog

但好多上司老細都話我內向，佢地講到咁樣係一個問題咁。
其實我已經同佢地講過我內向嘅性格唔會阻礙到我嘅工作，但佢地話當公司入面大部分人都係外向時，我呢種性格就會變得好蝕底。
不過其實都係講緊我公司文化，可能其他公司會比較接納到內向嘅人啦。

「其實做manager都係專業嚟，就算外向manager，都應該recognize唔同同事嘅性格特質，俾倒個舒服嘅環境下屬maximize output，唔係老屎忽摔下數就得」

非常之認同，最慘我公司嘅management明顯冇接受過呢方面嘅訓練。
真係好羨幕你，可以喺咁好嘅公司文化下工作，我都好想做返自己
成日發夢如果他朝一日我做左team head，我一定會奉行呢種咁好嘅文化。

我唔熟IT呢行，無知一問，上面你所講嘅工有冇咩特別學歷或相關知識要求？

上面啲工點都要識少少technical嘢嘅，唔洗多，不過起碼要知道啲engineer做緊咩先吹倒幾句

我相信其他公司其他部門都可以有咁嘅工作環境，騎驢揾馬，終有一日會揾倒。冇嘅未當增加經驗，反正今時今日跳槽好閒啫

講係咁講其實你工作經驗應該多過我
樓主做邊行？跳槽易唔易？之前跟個內向型老細做咩轉嘅？

咁唔得啦，我對engineer係零知識。
其實公司文化真係好大影響，如果我呢度可以學似你公司咁接納到唔同性格嘅員工，我諗我會輕鬆好多。

我做嗰行算半專業，又涉及到其他知識，轉行唔難，不過自己唔太鍾意轉變，轉左又唔知啱唔啱自己，因為而家有同事係喺嗰啲行業轉過嚟，聽佢地講文化都差唔多。

唔係我轉呀，係我個內向老細轉工，之後都冇跟過個咁好嘅老細。

平時返工都客客氣氣
人地交咩比我做都盡幫
唔會圍埋一齊吹水
結果比人話扮cool

本身我同其他同事年紀差好多
講既話題都唔岩
逼人social
唔明老屎忽點諗野

啲老屎忽階級觀念好重，要你尊重佢
佢地成日覺得自己做得耐過你經驗豐富過你
自己嗰套就一定係正確
又唔願意接受新事物，思想仲停留喺封建時代

班死老嘢覺得你唔識做
唔埋堆唔奉承佢地

巴打啱做research 一邊思考一邊收錢